區諾軒反對兩警匿名作供

區諾軒反對兩警匿名作供

立法會議員區諾軒昨在庭外稱，若警員是正當執行職務，不應害怕身份被公開。謝榮耀攝

【聲音襲警案】

【本報訊】立法會議員區諾軒被指今年7月在油麻地用大聲公襲警，案件昨日提堂。控方聲稱網上有人針對警員及其家人「起底」，申請以代號隱去涉案兩警姓名。裁判官將案件押後，讓控辯雙方商議有關問題，惟表明法庭應顧及證人家屬可能遭受傷害的風險。區諾軒庭外稱，若警員正當執行職務，根本不應害怕身份被公開。他擔心一旦法庭批准控方申請，會立下先例，日後若有警員濫告，市民便無法知悉其身份，事後難以投訴或問責，變相令警隊享有特權。

記者：劉偉琪

區諾軒（32歲）被控兩項襲警罪。控罪指他今年7月8日凌晨在油麻地彌敦道與登打士街及咸美頓街交界，襲擊執行職務的警員AAA及警司EEE。

據悉，區被指用大聲公推撞警員AAA的長盾，並在警方防線前用大聲公與警察公共關係科人員溝通時，因聲浪太大致警司EEE的耳朵感痛楚，惟未有對其聽覺造成永久傷害。

相關新聞：再收選舉主任查詢 黃之鋒斥曲解言論

質疑作供為何尷尬

控方昨於庭上指出，為保障警員證人的私隱，故申請在控罪書及公開審訊期間，以代號取代有關警員的姓名。署理主任裁判官嚴舜儀問控方，假若公開兩名警員的身份，是否會對他們出庭作證構成壓力。控方確認此說。

代表區的辯方律師文浩正反對控方申請，直指除非基於普通法中所指的重大情況，例如精神無行為能力等、而出庭作證會令兩名警員尷尬，才可使用代號，惟控方暫時未有相關正當基礎。

辯方又指，聲稱遇襲的兩名警員當時應是正當執行職務，不明白為何出庭作供會對他們構成壓力或尷尬；若擔心被「起底」便可要求保密身份，「咁好多案件都要隱姓埋名」，做法有違法庭公開聆訊原則。

裁判官押後處理

嚴官則強調，任何人也有可能被傳召作證，相信廣大市民都不願因為自己出庭作供而令家人受到傷害。

嚴官認為，不論警員或市民有這種「真誠憂慮」，社會都應保護他們，此舉符合公眾利益，亦彰顯司法公義。嚴官最終將案件押後至12月12日，屆時再處理相關申請，其間批准區以5,000元保釋候訊。

區諾軒庭外稱，日前才得悉涉案警員名字會被代號取替。他質疑作為警員，「一定程度嘅資料公開性係合理嘅」，而且警員上庭作證會令家人受牽連一說亦不合理，「又唔係佢屋企人上庭作證」。

區希望法庭處理控方申請時，能作出公允判斷，適當平衡公眾利益及法庭公義。他又強調，當時並無意圖襲擊警員。

案件編號：KCCC2558/19

相關新聞：警投票洩憤 泛民恐失四區

上一則
上一則
歐最大黨促港府保區選公正

下一則
下一則
隱名接二連三 記協促律政司交代理據

再收選舉主任查詢 黃之鋒斥曲解言論
警投票洩憤 泛民恐失四區
首次零白區 勢打亂西環部署
新選民揭兩年前「被登記」
岑子杰留院：勿私了南亞裔
回教總會發聲譴責暴力
警踩血迹 法醫：不理想
王丹：中共要港人流血
林鄭fb直播 一小時吸萬嬲
答問會兩暫停 13議員被逐
健碩女保安「摔交」傷區諾軒
西環集中營：京最後一張牌 棄777保選情
「年輕人會為層樓抗爭咩？」
陳帆否認放寬按揭為托市
專家直線抽擊：房策堅離地
蘋論：施政報告令當前危機火上加油
駱應淦：當權者播暴力種子
參與黑衣遊行 曾為七警案抗辯
醫委會黃藍之戰 蔡堅火併盧寵茂
兩法官共審蒙面法覆核
美參院最快下周表決人權法
歐最大黨促港府保區選公正
隱名接二連三 記協促律政司交代理據
警違例繞過律政司起訴 撤控再告
女工涉掟奶茶襲警 高院准保釋
斬女記者疑犯改控蓄意傷人
舞𠝹刀嚇人鏈學生 清潔工候判
被捕青年疑遭警打 留醫10日
「女兒7月起已無參與反送中」彥霖母TVB開腔︰疑思覺失調自殺
學界促知專交代真相
職訓局：強烈要求開死因庭
警方轉軚 不反對田總10K賽
台法務部籲港續押陳同佳
機場中資免稅店 裁30人減薪一半
中移失250萬元手機 警拘捕兩南亞漢
港式抗爭 全球模仿
林鄭敗走立會 李顯龍：很可悲
NBA迷1.6萬件撐港T派觀眾
區選提名截止 高危族未入閘泛民Plan B參戰 防DQ

【1020 尖咀見】真。遊行指南參考

行得正企得正怕咩俾人知叫咩名

行得正企得正怕咩比人知

咁唔考慮埋被告都會受到傷害？

啱啱先有市民被斬
即係一般市民都有風險
不如所有人都匿名啦

唔出no.
唔出樣
問唔出聲
亂打人唔拘捕
出面已經成堆人諗緊某啲object 係咪警察或者冒警

而家被人打上庭都唔出名，講一聲怕被人針對就算

屌你老母死黑警真係On撚9
大聲公講野都告襲警
逗住幾雞野又可以打9人，非禮人，
比人大聲小小屌9你又可以告9人，
呢d工真係爽撚到

張相

班紅官唔會理 因為佢地眼中香港人唔係人

《不屈進行曲》 《March of the Indomitable》

即係只要係政府啲人
就算做左咩都唔洗負責任
身分亦唔洗被人知
要攞no. 就欠奉
要投掓去相關部門
佢又話可以自證身份但又唔洗出樣

咁普通市民點認證
而家重未計某一日喺地鐵站有班市民好似被警察暴力襲擊打過，第時又要保護佢地又唔出no.？

香港政府到底係要嚟做咩
呢幾個月就係負責屈市民打市民？
定係負責對市民生活造成不便

諗諗下
第日人大釋法話當初搞錯左
其實係想寫「五十年不便」
都係一個讀音啫
邊係釋法

鳩拉就叻
開名就縮
正一撚樣

覺得份工唔見得光就咪做啦。

on9 黑警

可能只是穿上警服， 卻不是香港人， 別為難他們吧......

點先影到區諾軒好似搽咗唇膏咁

又要做又要驚

蘋果照妖鏡好耐無出現

乜撚都匿名, 直頭唔好上庭啦! 係網站鳩打字當作供咪算囉

個2隻傻鳩POPO而家應該好後悔濫告有錢請律師既人

如果要考慮既咁公平d啦
避方家人都會比人起底受壓
唔該一次過用代號隱藏埋

屌你老母都on99

究竟點解蘋果啲相機可以影得咁奇怪
咁多年都仲係照妖鏡

個官好有問題
如果警察出名就會被人起底同禍延家人

咁出被告人名、律師名、法官名都有可能被人起底同禍延家人架

點解唔係公平對待呢？

其實popo 可以匿名 反中人都可以匿名, 要知道反中人都有個人資料俾人放上網....